法唔法國林家謙根本係香港周杰倫?

曲 / 詞 / 編 / 監 自己一個搞掂
D歌風格同唱法都好別樹一格

樣又係唁算好靚仔
但都吸引到好多人聽

我覺得佢幾有才華
小妹真係幾欣賞佢
我哥哥男人都比佢吸引

係呀，姜濤係香港羅志祥添呀

我係九龍陳奕迅

都似似地

唔法國

單春？

羅志祥係台灣郭富城

郭富城冇多人運動

高質過周杰倫

佢早出世十年既話周杰倫呢個人唔會存在

林家謙就林家謙啦
做乜人哋有才華就要用人哋個名做稱號啫

我揸渣古又叫新界東馬沙咩

自己一個包辦就做到周杰倫咩，咁李榮浩都係大陸周杰倫啦
事實上想做周杰倫唔該精通慢歌快歌hiphop同rock先，仲未計佢獨創流行中國風

佢都有練開電莖？有無學好時間管理

高質過而家個周杰倫就係既

條友收撚皮啦, 唱功差全盛周董十鳩幾條街啲歌又唔係好聽

Sor 手殘負皮咗
你講出我心聲

你妒忌佢又紅又靚仔？

你咁講佢仲係mumble rap始祖

佢拍埋去周杰倫度邊撚度紅 講型周杰倫無與倫比同07演唱會嗰期都型撚過佢多多聲啦

周杰倫把聲仲冇佢咁特別

認真，佢啲autotune重到唔知以為聽緊電子音樂

樓豬偽命題嚟，兩個唔同時代風格嘅人點可能咁去問呢

利申覺得兩個都好正

因為佢把聲特別難聽

法國 英國 定美國

而家潮流興
外國Emo用得仲多

拎埋獎都難聽

拎獎就等於好聽咩logic 唔通Twins攞咁多獎又好聽咩

Twins?過得去啦。。。
Twins唔好聽又唔會太難聽既。。。。

睇到呢個po即刻聽時光倒流一句話

一人之境屈撚晒機
少數唔係情情愛愛既歌

下一位前度都幾好

易入腦周街係度播就要比連登仔屌了

一人之境少毒

特倫斯夢遊仙境正到痴線

林家謙唱歌成個喃磨佬咁
唔明點解咁多人吹捧

仲有拼命無恙都巧正
特倫斯真係一個人自high都可以聽到好開心

依家仲要攞嚟同周杰倫比真係戇撚柒鳩

我成日聽佢啲歌都諗如果唔係佢唱就更加好

樓主你呢種人真係九唔撚搭八，林家謙就係林家謙，周杰倫就係周杰倫啦，即係法野就係法國，永遠都唔係發覺，開個咁既topic真係好撚好笑呀屌你老味

岩呀 真係唔識欣賞周 好撚難聽 鬼食泥咁

但係寫得出一個人都有一個人既好

佢填其他歌啲詞都好正
南昌街王子

周杰倫以前都係比人咁講

真係好似

香港吳青峰就差唔多

當年林奕匡出道
已經覺得佢啲扭音好難聽
把聲自帶auto-tune effect

另一個就係數學家王梓軒
林家謙係第三個

一人之境有啲部分會發現佢咬字不清
但係佢平時講嘢咬字又幾好
佢擺明係故意營造一個慵懶嘅頹vibe
配上一人之境嘅歌詞
成件事變得好有氣氛

相反你諗下如果你用咬字非常之正嘅腔調黎唱
首歌就會變得冇乜味道

香港人鐘意踩香港人咋

佢有風格架

佢哋兩個把聲都幾似, 不過林奕匡啲歌好聽好多

屌奶星
姜壽比人屌
成班就出嚟話要支持本土音樂

而家個個踩鳩家謙bb

林家謙係咪仲未有一張完整既專輯

林家謙個樣好似一個叫"海產"既台灣通告藝人

關咩香港人踩香港人事啫, 每個風格都實有人唔鐘意架啦

難得一個咁有特色嘅本土歌手出到嚟
仲要有潛力有人氣
冇公司又冇外表 打扮style又頹
咁都畀佢紅到
可見佢未來絕不簡單
結果香港人依家又採返自己人

始終唔夠周董咁劃時代，但我覺得佢慢慢搵到自己做歌嘅路，等緊一首爆紅嘅歌

同埋詞爭少少，可能要搵個長期合作嘅方文山幫幫手

呢兩年多左好多新人
好多唔同風格，係好現象

但唔代表老鳳要鍾意林家謙既唱腔架嘛

我根本係龍虎山周杰倫

Ching有啲音樂研究

唔係話比
但周杰倫以前有啲歌都係想做呢樣野
跟住如果有聽mumble rap都知啲歌手係專登想制造出慵懶呢個感覺
所以我先話佢別樹一格

有時見到好似K Pop好多時都會試新野
會係啲歌加EDM,rap,auto tune

香港真係好少歌手會玩新野
個個都好似墨守成規咁
可能太多聽眾接受唔到啲新玩法

又啱 佢把聲真係好有爭議性
啲人一係就好鍾意
一係就覺得好難聽、好憎

佢唱腔係相對小眾，呢個係事實，不過我齋講風格姐衣家

換轉頭，都有一堆人唔中意周董lur住咁唱歌，聽歌最緊要聽啱心水姐

大家淨係鍾意k歌咋嘛
家謙首首歌view都過1m
但特倫斯夢遊仙境咁高質反而最少views
唔過1m
相反下一位前度呢類比較k歌小小嘅就最高views
香港大多聽眾都係比較鍾意墨守成規

我覺得呢幾多好左好多

Gin lee,曾若華等都好正

仲多左啲非情歌類既歌

上面兩個都有呢啲歌

佢係幾好
但係唔該你唔好玩捧殺

曾若華首格拉斯哥流浪都好似唔夠個啲k歌零分個啲多

我覺得個啲k歌比連思雅唱好聽好多

可能因為呢啲歌少人聽，所以都要主流返k歌

咁比之下林奕匡好過林家謙好多

做幕後一流

唔知處女座嘅林家謙會唔會睇到呢
我好想同你唔洗理上面啲on9
你好撚正！多啲同serrini collab同鳩up！
我同我啲friend都好鐘意你！！！
多才多藝 唱歌又好聽 最緊要好靚仔
加油！！

佢係有啲周杰倫既影子，例如獨特既唱腔，又係以唱作歌手自居兼幫其他人寫歌等等
不過單單因為咁就話佢係港版周杰倫就有啲over左，周杰倫出道第二年已經有范特西呢隻神碟兼橫掃嗰屆金曲獎，林家謙出道第二年.........特倫斯都勉強算神曲既

姐倫有唱功？

做幕後幫人作曲真係幾好

呢句笑死我

冇唱功都可以唱到咁

我東九龍蘇乞衣

幕前都好撚柒鳩正！

新界東馬沙
ching比喻得好精景

唔講其他
你試下唱白色風車

佢典型處女
好鍾意睇網上comments（實有睇連登
亦好在乎人地對佢嘅意見
我想講
家謙bb我愛你
我知你一定有定期上連登搵自己
記住唔好因為啲haters改變你自己
你有你風格 keep it on
睇少啲負評啦 對身心唔好
亦都唔好再冇自信
你係另一種靚仔
好撚有特色同好有才華

佢嘅聲音有種治癒嘅感覺

第一次聽會覺得好似有啲平淡
但聽多幾次會覺得好舒服

一黎就死亡風車打大佬？
求其唱首暗號咪算

謙B！
好鍾意佢啲歌俾人一種好舒服好放鬆嘅感覺
唔洗為haters而改變自己，做多啲好嘅音樂就得

家謙bb我都好愛你
順手附上家謙bb既mewe

正牙佢有keep住update

sing con唱安靜

佢句早晨呀J左好多次

唔使啦 03軌跡個轉音已經夠

其實林家謙啲歌會被人討厭都唔係咩出奇既事，本身佢行既style就係小眾路線，而佢本身想做既亦係想將香港樂壇既spectrum慢慢擴大，令更多人接受更多元既音樂。而呢個process因為係outside of 一般大眾平時接受開既風格，所以會被人討厭係正常。

我自己就好鐘意佢既，個風格好特別，啲死人轉音好吊鬼，3連音出現既位置好unexpected，melody同歌詞既配合帶出左個意境。真假音不停interchange，技巧上都唔係簡單。把聲我自己覺得係溫柔同有空凌感，其他人覺得老牛，咁我都冇你乎，你聽到咩就咩，我聽到咩就咩。

咁當然佢要同其他歌手比，一定有更好既人才，暫時家林唱方面都係比較少爆發力同未夠洪厚，但鐘意佢既人我諗，大部分都係被佢既package吸引，作曲、填詞、編曲、唱功。

不過都係啦，家謙係家謙，周杰倫係周杰倫

聽緊魔術先生覆
我兩位都幾鍾意 不過姐撚多份情感

佢同serrni都超正
兩個人玩嘅音樂風格都唔係大眾
但就正如其謙b所講
擴大樂壇光譜

想佢好就咪咁大力吹奏佢啦
佢會好大壓力架

利申：林家謙打手

我知你會睇comment 會睇連登
認真講：
你內斂細心認真做事我堅欣賞
不過你太介意人地既想法會冇左自己
如果你要再進步既話就要拋開枷鎖放
同性格相反既朋友多d 交流可以令自己拎返個平衡
serrini 就係一個好好既例子（雖然我私心都好想睇多d 你同佢打交9up)
你應該學下你姑媽咁自由奔放做自己想做既事既心態
咁先可以幫自己取返個平衡

另外：我乞求今天既你打倒昨日的你，你可唔可以加印major in minor 呀

得單人運動比人捉黃腳雞

仲有樣幾特出係結合古典音樂同流行音樂

true 希望佢睇到但本性難移
佢都話好想好似mami咁咁自由奔放
但

proud of my brother

香港方文山

要講真係有排講，但佢最大路嗰幾款就係慢歌，rap，rock，中國風，R&B
佢最仆街仲要可以將溝埋黎一齊玩仲要玩得出神入化，例如慢歌溝rap，rap溝rock，R&B溝中國風...
甚至rock溝rap溝中國風再溝埋民族唱法都有(雙刀).......

做返幕後
唱歌真心好難聽
其實有冇人屌過佢唔識唱歌

好彩佢醒
識得搵方法平衡心理

有咁多覺得佢唔識唱歌既人係因為佢少用chest voice
佢唱歌基本功唔差，尤其係佢真假音轉換得好好

又有才華 又靚仔 carry左樂壇